黃店 黃客 劣食服務差

黃店 黃客 劣食服務差

■龍門冰室吸引大批黃絲前往「打卡」。香港文匯報記者 攝■龍門冰室吸引大批黃絲前往「打卡」。香港文匯報記者 攝

杜汶澤喪插食物「大鑊」 連登仔發難獲6000正評

泛暴派大肆鼓吹所謂「黃色經濟圈」，吹捧公開撐暴的食店，呼籲黃絲前往幫襯。不過，一些黃店卻是負評纍纍，無論食物水平或者服務態度都實在令人不敢恭維，就連那些鼓吹「黃色經濟圈」的大佬近期也多次忍不住在網媒上彈黃店食物水準差，而「深黃藝人」杜汶澤則在節目用粗口鬧爆某龍頭「冰室」的食物質素「好×大鑊」；連登仔則發表公開信批評。香港文匯報記者日前到該黃店實地體驗，感覺其食品質素比網民所言更差。有行內人士直言，有無良商人刻意變身黃店掠水，「可憐班被呃傻仔仲一個二個過來幫襯。」記者在採訪時發現，某些黃店根本就是煽暴派「私竇」，店內經常有暴徒毫無顧忌地吹噓自己「裝修」（暴力破壞）的威水史。■香港文匯報記者張得民、齊正之

有多間分店的龍門冰室在黃店群中具知名度，早在修例風波前期，該店就公開表態撐暴，並聲稱只要是學生就免費任食。去年11月的理大事件期間，該店張姓東主更帶備大量食物到理大，高調聲援理大暴徒，此舉更使該店被黃絲群體視為黃店「龍頭」。

香港文匯報記者上周連續多日到龍門冰室觀察，發現平日白天並不多人，隨到隨進，只有周六日才會排長龍。記者所見，一些排隊輪候者紛紛在門前的文宣牆拍照。顯然，食客們更熱衷的只是「打卡」（到此一遊）。有時，輪候時間差不多要30分鐘至45分鐘，店員會要求食客併桌，不會放過任何一個吉位，而且會要求食客盡快下單。

飯微暖 菜冰冷

記者點了一份「廚師推介」的龍柳飯及一份麻辣肥牛雞煲，下單後超過30分鐘才送餐。其間記者留意到很多食客在催單，但店員都以極不耐煩的態度回應，令不少食客不滿，聲言「下次冇幫襯」。至於食物方面，龍柳飯在上桌時只是微暖，魚柳中心更是冰冷的，難以入口。記者要求店員加熱，但店員卻說加熱還要等20分鐘。麻辣肥牛雞煲則不過不失。

此外，記者離開時，發現該冰室的後巷衛生情況非常惡劣，垃圾隨處擺放，傳出強烈異味。冰室員工則在後巷煲煙，整個後巷地上佈滿煙頭。

只為錢 亂開店

黃店質素奇差，就連暴徒也忍不住攻擊。暴徒大台「連登」一直有人批評龍門冰室的食物質素，日前更有「連登仔」發公開信予冰室，指責該食肆打黃店旗號，但食物及服務都非常差。一名「連登仔」表示，「講員工態度的確真係好惡劣」，指自己只是點了一個公仔麵，卻等了超過30分鐘，食物更是「淡而無味，成份食都係凍冰冰」。該帖文累積超過6,000成員正評，認同該冰室非常難食，更有人留言爆粗狂罵冰室老闆只為錢，亂開分店吸金。

網民持續批評冰室質素，但老闆都一直未有理會，繼續「Hea」做吸金，直到近日有一些知名政壇人士也公開批評，冰室老闆才被迫回應，指未來會關注食物質素問題。

雖然煽暴派表面上吹捧黃店，但私底上卻是另一個態度。昨日有網民拍到煽暴派立法會議員林卓廷在一家被暴徒稱為「藍店」的食肆進餐。

無良店 忽染黃

泛暴派鼓吹「黃色經濟圈」有其盤算，而一班自稱黃色商人則見錢眼開，借政治形勢「吸水」，多間黃店成功靠撐暴發橫財，經常發表撐暴言論的蕭若元一向有經營食肆，所以由一開始他便大力催谷「黃色經濟圈」，成功令自己旗下的飲食店大排長龍，更在短短數月開了多間冰室，打正旗號食修例風波的人血饅頭，更推出黃色盆菜等產品，成為「黃色經濟圈」大贏家。眼見黃店有利可圖，近日有不少商店都忽然變黃，務求分一杯羹，有些店舖為吸黃客，索性把門面變成「連儂牆」，貼滿門面，但仍有一些黃店未能獲利，要上連登及Telegram「告急」，乞求黃絲幫襯。

連登仔鬧爆龍門冰室

「小豬碧比先生」：叫一個雞翼撈公仔麵要我等40分鐘......成碟到係凍，係完全凍晒款。

「白虎堂珍珠奶茶」：員工態度，佢的確真係好惡劣......碗野（）可以咁淡而無味，同埋最慘就係成份野（）食都係凍冰冰。

「大寶DaboGor」：從來無好食過。

「占斯甸」：食兩次野（）食都唔係好得......炒麵成碟都係油。

「三玖寶寶」：真係好Q難食。

「信念巴」：食過真係麻麻。

人地話難食都照食呀 識條春咩